《**BLOOD
ALONE**》是一部[日本](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")[高野真之的](../Page/高野真之.md "wikilink")[漫畫作品](../Page/漫畫.md "wikilink")。日本版原為同人誌作品，後於《[月刊Comic電擊大王](../Page/月刊Comic電擊大王.md "wikilink")》（ASCII
Media
Works）自2004年4月號至2010年4月號連載，[台灣角川代理其](../Page/台灣角川.md "wikilink")[臺灣中文版](../Page/臺灣.md "wikilink")。其後於《[Evening](../Page/Evening.md "wikilink")》（[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")）2010年24号重開連載。2014年5月上，編輯部刊登了「由於諸多原因，《BLOOD
ALONE》於前期連載結束」的通知，意即於4號連載結束。

漫畫ASCII Media Works共出版6冊，講談社版本則共發行十集。

11集開始不再於商業雜誌上連載，而是改以同人誌方式繼續出版。

## 概要

  - 這個作品原本是以[同人誌的方式發表](../Page/同人誌.md "wikilink")，後來才移到商業誌『[月刊Comic電擊大王](../Page/月刊Comic電擊大王.md "wikilink")』中連載。在2010年5月號中，宣布因作者身體狀況不佳而休載，但在2010年6月號，卻直接宣布連載終止。在作者於部落格中表示，不管作品是任何形式，都會好好的把她畫完。後來，《**BLOOD
    ALONE**》繼續於[講談社的青年漫畫周刊](../Page/講談社.md "wikilink")《》2010年24號連載。

<!-- end list -->

  - 於2013年4月至今，單行本電擊漫畫版（[MediaWorks](../Page/MediaWorks.md "wikilink")）共出版六集，而[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")[イブニング(Evening)KC版則出版至第九集](../Page/イブニング\(Evening\).md "wikilink")(包含前面六集)。除此之外，還有出廣播劇CD。

<!-- end list -->

  - 本作品是以黑色為主色調，希望給讀者一種靜謐的氣氛，漫畫外圍的底色會隨著白日黑夜有所不同在黑夜是黑色，白日則是白色。（同時也因為[吸血鬼的生活都是在黑夜](../Page/吸血鬼.md "wikilink")。）

### 故事簡介

故事內容主要是描述擁有真實之眼的人類作家兼[偵探黑江以及可愛的吸血鬼少女美咲平靜的日常生活](../Page/偵探.md "wikilink")，以及他們和吸血鬼們牽涉的種種事件。

## 用語

  - **吸血鬼**：

<!-- end list -->

  -
    如同一般的吸血鬼設定一樣，本是人類，吸取血親的血而後成為吸血鬼。能力比人類強，日光為吸血鬼的天敵，因此不能在陽光下活動。而吸血鬼們也有屬於自己的血族，不同血族各有自己的領域和力量與權力的高低。其中古之世代為最強的一族，因此多數吸血鬼跟隨服從。吸血鬼在吸血時，必須遵守嚴格的禮儀作法，不服從遵守者會遭嚴重處罰。

<!-- end list -->

  - **血脈（ストラルーダ）**：

<!-- end list -->

  -
    傳達給吸血鬼的血的意志、能力，以不同人格、本能的衝動在吸血鬼身上出現。當吸血鬼受到瀕死重傷時，吸收人類的血的話，血脈的意識將會增強，而成為吸血鬼之前的人格、記憶將會逐漸薄弱。重覆之下，會變得只剩下吸血鬼的本能。

<!-- end list -->

  - **血族（ルーベデニエ）**：

<!-- end list -->

  -
    屬於同樣血脈的吸血鬼們為一族。規模數名到數十名。

<!-- end list -->

  - **古之世代（アルハイク）**：

<!-- end list -->

  -
    接近初代血族的吸血鬼的總稱。現存數目很少，如一族族長一般很少機會出現。擁有特殊的能力（アルタ），並有壓倒性的力量。

<!-- end list -->

  - **能力（アルタ）**：

<!-- end list -->

  -
    古之世代所特有的能力，可分為「真實之眼（アデヴァラート・クライ）」、「鋼的身體」等。

<!-- end list -->

  - **新生（ノウルサリート）**：

<!-- end list -->

  -
    被吸血鬼吸血的人，將會因為那位吸血鬼（血親）給予的血而成為吸血鬼。

<!-- end list -->

  - **奴隸（レンフィールド）**：

<!-- end list -->

  -
    人類喝了吸血鬼的血，就會成為那位吸血鬼的奴隸（レンフィールド），授予血的吸血鬼則稱為血主（シンアコルダ）。奴隸是半不死身，具有吸血鬼的特徵與能力，代價是被血主操縱記憶與感情，也無法違背血主的命令。

<!-- end list -->

  - **媚惑（ファルメク）**：

<!-- end list -->

  -
    吸血鬼若與人類互相凝視，就可以短時間控制對方的意志。

<!-- end list -->

  - **狩獵者（ヴァナトーレ）**：

<!-- end list -->

  -
    專門消滅對人類有害的吸血鬼，多為人類。主角**黑江**就曾為一員。

## 登場人物

聲優為廣播劇CD版。

  -
    屬於「真實之眼」血脈的吸血鬼少女。成為吸血鬼的時間還很短。頭髮很長及腰部，外表12歲左右。與黑江一起生活著，熱愛著黑江，不過黑江就只是以和善的父親對待愛女的方式對待她。擅長彈[鋼琴](../Page/鋼琴.md "wikilink")。血脈能力為打破吸血鬼心靈枷鎖的能力，能夠使心靈被血主控制的奴隸受到解放。

<!-- end list -->

  -
    具有偵探和不太暢銷的小說家兩種身份的青年。自從被殺害姐姐的吸血鬼弄傷眼球以後，也得到和美咲血脈一樣的「真實之眼」，能夠無視吸血鬼的媚惑，也能看穿由死物所偽裝成的生者。有著可以空手和吸血鬼交手的格鬥力，不斷的追趕著姐姐的仇人。對異性關係相當遲鈍。
    在庫洛耶給予他使用魔法的力量後，變得擁有操縱時間的力量（Time Lord），以及把任何東西變成武士刀的魔法。

<!-- end list -->

  -
    科學警察研究所的主任研究員。能透過接觸死者的屍體，來觀看死者的記憶。與黑江從學生時代開始就認識了，是黑江的學姊。

### 狩獵者

  -
    美咲的父親，世界知名的音樂家。引導黑江成為狩獵者的人，最後被「真紅之劍」的首領所殺。

<!-- end list -->

  -
    黑江的前輩，住在倫敦。

### 吸血鬼

  -
    古老世代的吸血鬼。外表是金髮少年，實際年齡不明。本居住在[歐洲](../Page/歐洲.md "wikilink")，後來移居[日本](../Page/日本.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    情報屋的吸血鬼，對服裝的品味很獨特。養著一隻名為拉利的黑貓。

<!-- end list -->

  -
    原為「真紅之劍」所支配的少女，被美咲所救，並在黑江請求日暮的幫助下成為日暮的奴隸，但日暮將她當成家族而未支配其心靈。和美咲因為年紀相近而成為好友。

### 真紅之劍

  -
    原幹部。古老世代的吸血鬼，有把手變成劍的能力。因為侍奉的王「真實之眼」消失的緣故而退出組織。希望與曾砍傷他的玲治再度交手而襲擊美咲，但被黑江給阻止、打倒而滅亡。

### 魔法使

  -
    黑江的老師，身份年齡皆不詳，馳名她所屬的世界，令吸血鬼聞之喪膽的女性魔法使，在倫敦偶遇名字發音相同的黑江(KUROE)，因為極小的偶然，給予他魔法。庫洛耶的名字是在萬古之中最偉大萬能的魔法使之名。

## 漫畫

### 日文版

  - 2010年，**BLOOD
    ALONE**的出版社[MediaWorks](../Page/MediaWorks.md "wikilink")，因《[月刊Comic電擊大王](../Page/月刊Comic電擊大王.md "wikilink")》停載，只出版到第六集。

<!-- end list -->

  -
    後續是由日本[講談社連載](../Page/講談社.md "wikilink")，重新出版的第一至第六集內追加了同人志版的《EARLY
    NIGHTS》；而第七集是[MediaWorks版第六集的後續](../Page/MediaWorks.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>日文版</p></th>
<th><p><a href="../Page/MediaWorks.md" title="wikilink">MediaWorks</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/講談社.md" title="wikilink">講談社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>出版日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>出版日期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 1</p></td>
<td><p>2005年2月26日</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-2921-X</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLOOD ALONE 2</p></td>
<td><p>2005年7月27日</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-3100-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 3</p></td>
<td><p>2006年6月27日</p></td>
<td><p>ISBN 4-8402-3499-X</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLOOD ALONE 4</p></td>
<td><p>2007年6月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-8402-3925-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 5</p></td>
<td><p>2008年4月26日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-867106-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLOOD ALONE 6</p></td>
<td><p>2010年1月27日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-04-868364-7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 7</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLOOD ALONE 8</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 9</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLOOD ALONE 10</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 中文版

  - 由[台灣角川出版至第六集](../Page/台灣角川.md "wikilink")。第七集開始由[尖端出版](../Page/尖端.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>中文版</p></th>
<th><p><a href="../Page/台灣角川.md" title="wikilink">台灣角川</a> <a href="../Page/尖端.md" title="wikilink">尖端</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>出版日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 1</p></td>
<td><p>2005年6月27日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLOOD ALONE 2</p></td>
<td><p>2005年10月22日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 3</p></td>
<td><p>2006年10月24日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLOOD ALONE 4</p></td>
<td><p>2007年11月14日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 5</p></td>
<td><p>2008年10月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BLOOD ALONE 6</p></td>
<td><p>2010年6月30日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BLOOD ALONE 7</p></td>
<td><p>2013年10月16日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [高野真之的個人網頁](https://web.archive.org/web/20070325000010/http://www.h5.dion.ne.jp/~mtaka/)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社](../Category/講談社.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:Evening](../Category/Evening.md "wikilink")
[Category:青年漫畫](../Category/青年漫畫.md "wikilink")
[Category:月刊Comic電擊大王連載作品](../Category/月刊Comic電擊大王連載作品.md "wikilink")
[Category:吸血鬼題材漫畫](../Category/吸血鬼題材漫畫.md "wikilink")
[Category:廣播劇CD](../Category/廣播劇CD.md "wikilink")